\section{Hilfsmittel und Technologien}~\\
Zur Umsetzung des Projektes wurden etliche Hilfsmittel verwendet, dabei handelt es sich primär um Software.
	\subsection{Hilfsmittel}
		\subsubsection{Software}
		Zur Entwicklung kam unter anderem folgende Software zum Einsatz:
		\begin{table}[H]
			\centering
			\label{Software-Hilfsmittel}
			\tabulinesep = 0.2cm
			\begin{tabu}{|X[4,l,m]|X[8,l,m]|}
				\hline
				\textbf{Visual Studio Code} & Die \DaGls{IDE} Visual Studio Code wurde zum Bearbeiten des Source-Codes verwendet.                                                                                                                                                            \\ \hline
				\textbf{Git}                & Git ist eine Software zur Versionsverwaltung, die es vereinfacht zusammen an einem Projekt zu arbeiten und Fortschritte zusammenzufügen. Außerdem ist es möglich, einzelne Änderungen zurück zu verfolgen und auch rückgängig zu machen. \\ \hline
				\textbf{GitLab}             & GitLab ist eine Webanwendung die Git verwendet. Durch weitere Tools wie \textit{Issue-Boards}, ist es möglich den Fortschritt des Projektes zu analysieren, Aufgaben aufzuteilen und Meilensteine zu setzen.                                   \\ \hline
				\textbf{LaTex}              & LaTex wurde zur Erstellung der schriftlichen Diplomarbeit und Dokumentation verwendet. In Latex werden Textabschnitte ähnlich wie in HTML strukturiert und dann von einem Kompiler in eine PDF-Datei umgewandelt.                      \\ \hline
				\textbf{JetBrains WebStorm} & WebStorm ist eine IDE, die es unter anderem ermöglicht Source-Code so zu kopieren, sodass dieser formatiert ist.                                                                                                               \\ \hline
			\end{tabu}
			\caption{Software-Hilfsmittel}
		\end{table}
	\newpage
	Das \textit{Issue-Board} auf Gitlab bietet außerdem die Möglichkeit, den einzelnen Aufgaben Commits, sowie Meilensteine zuzuweisen, was wiederum für einen guten Überblick während der Umsetzung bietet. Dieses Tool wurde vor allem im Rahmen des Projektmanagements als Unterstützung verwendet.
	\image[1]{images/hm_issueBoardGitlab.png}{Issue Board auf Gitlab}
	\newpage
	\subsubsection{Node.js Module und Erweiterungen}
	Node.js ermöglicht es, Erweiterungen, sogenannte \textit{Module} zu importieren. Dabei handelt es sich um vorprogrammierten Source-Code, der dabei hilft das Projekt möglichst einfach zu realisieren. Außerdem ist der Code dieser Module meist gut geprüft und optimiert, was sich positiv sowohl auf Performance als auch auf die Fehlerfreiheit auswirkt.
	\begin{table}[H]
		\centering
		\label{Node.js Module und Erweiterungen}
		\tabulinesep = 0.2cm
		\begin{tabu}{|X[4,l,m]|X[8,l,m]|}
			\hline
			%% framework_preact.png
			\textbf{Preact}             & Pract ist eine verkleinerte Version des sehr verbreiteten UI-Frameworks Preact, welches von Facebook veröffentlicht wurde.                                                                                \\ \hline
			\textbf{Webpack}            & Webpack ist ein sogenannter \textit{Module-Bundler}. Das Tool erstellt dabei aus den vielen einzelnen Dateien eine einzige, in der sich die gesammte Logik mit allen benötigten Komponenten befindet.            \\ \hline
			\textbf{Webpack-dev-server} & Der Webpack-dev-server kombiniert Webpack mit einem Webserver. Somit kann während der Entwicklung die Applikation direkt im Browser getestet werden.                                                      \\ \hline
			\textbf{Babel}              & Babel sorgt dafür, dass der Code so umgeschrieben wird, dass er auch auf älteren Geräten unterstützt wird.                                                                                                \\ \hline
			\textbf{GraphQL-yoga}		& \textit{GraphQL-yoga} ist ein Sammlung von anderen Node.js Paketen, welche für eine einfachere Verwendung vorkonfiguriert sind. Dies ermöglicht es schneller eine funktionsfähige Version zu erstellen, ohne die Flexibilität zu verringern.
			\\ \hline
			\textbf{node-http-proxy}	& \textit{node-http-proxy} ist eine Bibliothek welche eine voll funktionsfähigen HTTP Proxy in Node.js der auch WebSockets unterstützt, ermöglicht. Dieses Paket bietet die Möglichkeit die eingehenden Anfragen selbst zu routen.
			\\ \hline
		\end{tabu}
		\caption{Node.js Module und Erweiterungen}
	\end{table}
	
	\subsection{Technologien}
	\begin{table}[H]
		\centering
		\label{Technologien}
		\tabulinesep = 0.2cm
		\begin{tabu}{|X[4,l,m]|X[8,l,m]|}
			\hline
			\textbf{Node.js}            & Node.js ist eine Plattform, mit der es möglich ist serverseitiges JavaScript auszuführen. Durch Erweiterungen wird außerdem das Komprimieren, Optimieren und die Organisierung des Source-Codes deutlich erleichtert.                      \\ \hline
			\textbf{Typescript}         & Typescript ist eine Erweiterung für JavaScript, die es unter anderem erlaubt Datentypen zu verwenden. Dadurch werden sehr viele Fehler vermieden und die Leistung des Programms wird deutlich verbessert. Typescript ist voll kompatibel zu JavaScript, wodurch alle auf Seite \pageref{Node.js Module und Erweiterungen} genannten Pakete verwendet werden können. \\ \hline
			\textbf{GraphQL}			& GraphQL ist eine typisierte Abfragesprache für eine API, die während der Laufzeit auf dem Server läuft, diese Abfragen ausführt und das Schema welches die Struktur der Daten definiert. GraphQL ermöglicht es bei einer Abfrage nur die Felder als Antwort zu bekommen welche notwendig sind, bzw. die Antwort aus mehreren Objekten zu kombinieren. Dadurch werden nur die Daten zum Client übermittelt welche für die Darstellung/Verarbeitung unbedingt notwendig sind. Somit wird die Netzwerkauslastung minimiert.
			\\ \hline
		\end{tabu}
		\caption{Technologien}
	\end{table}